IPO你抽定唔抽

最近有好多隻IPO排緊隊喺香港上市, 科網及醫療有關IPO都有唔少斬獲, 所以想分享下抽IPO細節
抽IPO不外乎兩樣野, 1. 人頭戶口及2. 資金
1. 人頭戶口
香港人
理論上每隻IPO, 每個香港人都只可以抽1次, 所以喺抽IPO時, 好多時都會幫親戚朋友抽, 務求提高中籤機會, 但以我所知, 有啲券商其實唔係用你個身份證去登記抽IPO, 若果你同時都喺A及B券商開戶,而又咁唔小心兩邊都落咗飛, 有機會兩邊都中
大陸人
如果有研究開IPO, 都知大陸人可以有無限IPO大法, 原因在於交易所系統性問題(只可以識別到7個號碼), 但呢個公開的秘密點解交易所遲遲都唔解決呢?個人認為, 交易所唔會無啦啦斷自己米路

2. 資金
息口
市場資金其實好充足, 全球一齊QE, 銀行大水沉, 所以好多時息口好平, 基本上而家連銀行都推IPO低息優惠, 包括恆生, 招商永隆, 大新等等, 不過銀行有個問題係, 冇暗盤, 得10倍槓桿
額度
坊間有好多券商提供10倍﹑20倍﹑40倍﹑50倍等等,但好多時遇著一啲熱門股票, 額度好快被搶哂, 所以要多開幾間券商戶口做後備, 除非你識人或者有經紀跟

而我就基本上唔會使用銀行, 雖然佢息口低, 但槓桿只有10倍, 太少
所以我常用有幾間券商, 視乎自己當下個需求
1. 當我用現金抽時, 我會用致富, 因為佢現金戶口唔使手續費
2. 當我要用孖展10-20倍時, 我會用耀才同輝立, 因為息口平, 有暗盤,但額度有限
3. 當我要用高槓桿時, 用招銀可以有40倍, 但暗盤一定要打電話, 仲要極難打得入
4. 恒大證券好進取, 倍數50或以上, 但未用過, 希望有過來人分享

當然坊間仲有不同券商, 例如富途, 信誠, 華盛, 老虎等等, 但富途我唔推薦個原因係佢息口貴過出面好多, 每次都貴過人地成0.5%或以上, 若果我下下B組頭, 500萬, 當借足6日, 貴人4舊水,信誠而反息口好平,有時平過輝立耀才

利伸, 我通常都B組頭, 資金效率比較高

點睇新個幾隻科網，京東同網易，個個吹都行曬，但網易第一日開始就係咁跌。

無人吹，on9先信，全部都跟美股行，有乜好點睇？

無人吹佢地勁喎, 只不過多人識, 集資大, 易中

見佢超額得好誇張

招銀同恒大孖展額多唔多？

點解問呢兩間

最hit唔會係牛牛 輝仔咩

唔知, 要你自己問, 我只係用過招銀, 暫時比到我想要個額

牛牛就算啦, 因為你睇返佢個息口高人勁多, 輝立幾好, 如果focus 喺B組頭, 佢有1千萬額度比你, 夠你用

招銀 恒大平息？
好少聽有人用呢兩間
咩賣點

係, 所以京東同網易我用咗致富現金戶口抽, 幾好

今個星期個隻01650你抽唔抽?

呢2間都係人地介紹話有高倍數, 本身我只係用開招銀期貨某D服務, 但其實我主力用致富, 耀才同輝立, 反而想知恆大多D資料

海吉亞同康基係聽日重點啦, 最近醫療IPO成績咁靚

想孖50倍，輝立無

可以咁大倍數

係，有d細行有98孖，但當然細行風險亦會高d

海吉亞同康基注碼點分配好

招銀係邊間？

係 所以我想多啲人分享下其他高倍數嘅券商

5050啦 我自己最少都b組頭 後日又有一隻

老虎證券係乜公司

無記錯佢背後係IB,未用過